有指國慶閱兵主力戰機換國產引擎

距離七十周年國慶還有一個月多一點，官方仍未公佈會不會有閱兵活動，但相關的閱兵消息陸續傳出。

在目前的國際形勢下，外界除了關心今次閱兵有何新武器，亦關注國產裝備佔的比例。有消息指，多架受閱的主力戰機會換上國產引擎，展示中國突破進口限制，另外將會有一款高超音速遠程導彈登場。

國慶七十周年閱兵在即，各部隊進入綵排階段，亦傳出可能亮相的各種新型武器。多個內地網媒報道，一款「新型臨近空間高超音速遠程巡航導彈」將會壓軸登場，報道指新導彈的飛行速度，達到五至二十倍音速，可於海拔二十到一百公里的臨近空間飛行，做到「水漂式跳躍前進」，飛行距離達數千公里，而且可以橫向機動數百公里，現有的反導武器都無法攔截，精準度與常規的巡航導彈一樣，只有米級的誤差。

但有軍事評論員指，達到高超音速或飛上臨近空間，都是彈道導彈本身就有的性能，只是在高速飛行下，就要犧牲某程度上的機動性。而另一個焦點就在於今次閱兵的國產裝備比例，有消息指與殲-二十隱形戰機一樣，這次多架主力戰機都會換上國產的「太行引擎」，吳戈認為技術上並不困難，但中國戰機要真正擺脫依賴外國引擎，仍要一段時間。

網上流傳的照片亦可見到，疑似東風-41洲際彈道導彈的發射車在高速公路上行駛，北京長安街的地下通道有加固的跡象引起外界猜想。「重量級」的東風-41亦將參與閱兵，除此之外，外界預計閱兵將首次披露多個新型武器裝備，如東風-31A改進版導彈和航母飛鯊中隊。

佢又真係唔驚爆嘅喎

玩命

銀牙~

等睇飛飛下跌機

傻啦
中國軍事技術發展一日千里
邊有可能會爆炸
最多係個天到飛飛下死火熄掣姐

飛到幾耐

國產引擎 外國技術自煮燃發？

我國強大了 ！！！！

滑翔機黎架
連登仔唔識就出少句聲